%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapter 5: Desarrollo del proyecto
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\section{Migración del núcleo de la aplicación}
\label{5:sec1} 

\subsection{Analizadores léxicos}
El núcleo de la aplicación se basa en el uso del generador de analizadores 
léxicos FLEX para parsear un conjunto de instrucciones similar al MIPS IV. 
Para realizar el proceso de migración he tenido que comprender primero el 
funcionamiento de los analizadores léxicos.

Aislando la implementación original y haciendo uso de una librería desarrollada para Javascript de Lex,
se pudo conseguir en una escasa cantidad de tiempo tener en funcionamiento el código en Javascript.

\subsection{Lex}
Además, era imprescindible migrar las estructuras básicas que se crean cuando se carga el código, 
es decir: Las unidades funcionales y los bloques básicos y sucesores.

En este punto ya se tomó una de las decisiones más importantes para el desarrollo. 


%------------------------------------------------------------------------------
\section{Migración de la máquina superescalar}
\label{5:sec2} 

Una de las cosas que más puedo agradecer, es que el diseño del autor original de SIMDE era bastante 
bueno. Además, en la memoria del proyecto \textbf{CITAR MEMORIA} se incluían las decisiones de diseño
tomadas para la realización del simulador. Dando sentido.

\bigskip
Aún así, en la migración de C++ a Typescript se echaron múltiples características del primer lenguaje,
como por ejemplo la sobrecarga de operadores y el uso de iteradores sobre colecciones.

\bigskip
La mayor dificultad en esta parte del proceso era ser capaz de seguir el flujo de un volumen tan grande
de código. Por suerte, la linterna de Typescript y el \textit{intellisense} ayudaron mucho a reducir la cantidad
de pifias.

\bigskip
Aún así encontré además, algunos problemas a la hora de migrar el código debido al uso de librerías 
que no estaban en el estándar.

\textbf{CITAR FAMOSO CASO BBAS}.

%------------------------------------------------------------------------------
\section{Desarrollo de la interfaz}
\label{5:sec3} 

\subsection{Análisis de la interfaz original}

\subsection{El problema de las zonas}

\subsection{El nuevo diseño por componentes}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{Integración interfaz - máquina superescalar}
\label{5:sec4} 

\subsection{Realización de los bindings}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{Migración de la documentación}
\label{5:sec5} 

La primer ampliación ha sido la incorporación de documentación del programa. Aunque el
término de ampliación no es del todo correcto, puesto que en el proyecto original el autor
elaboró una extensa documentación, esta quedó inaccesible.

\bigskip
La documentación fue realizada en formato .HLP, un formato de ayuda de Windows que quedó
en desuso en Windows Vista. Y esta documentación era realmente interesante, pues no sólo
contenía datos sobre la palicación, sino que incluía consejos para el desarrollo de 
aplicaciones para las distintas máquinas y además explicaba el funcionamiento de las máquinas.

\bigskip
Para recuperar esta documentación se ha utilizado una herramientas de extracción denominada
Help Decompiler. Esta herramienta de línea de comandos procesa los ficheros de ayuda de
Windows .HLP y genera un fichero de texto enriquecido con la documentación y en una carpeta
externa el contenido multimedia que incluye la misma.

\bigskip
Para poder llevar a cabo la tarea de la documentación de forma paralela se consideró que lo mejor era
hacer un proyecto aparte. Resultaba evidente que la documentación de una aplicación web debía de estar en la
web. 

\bigskip
Tras barajar algunas opciones, se optó por mover la documentación a un formato mantenible como 
es markdown. Y partiendo de esto se utilizó un generador de contenido estático basado en NodeJS (Hexo)
para convertir este markdown en web. Se desarrollo un tema simple y personalizado para la ayuda y se 
añadió la capacidad de cambiar entre inglés y español.

\bigskip
Este es el estado actual de la aplicación de la documentación.

    IMAGEN DOCUMENTACIÓN

\bigskip
Se puede acceder a ella desde el menú \textit{Ayuda > Documentación} en la nueva aplicación del SIMDE.
%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
